香港商界是反送中「最大得益者」 練乙錚：如參與打壓運動，係食緊人血饅頭

香港商界是反送中「最大得益者」 練乙錚：如參與打壓運動，係食緊人血饅頭
2019/8/16 — 21:33

大專學界聯同連登「我要攬炒」團隊，於今晚（8 月 16 日）8 時在遮打花園舉辦「英美港盟 主權在民」集會，商討國際連線支持香港運動。香港著名時政評論人、《信報》前主筆練乙錚指出，今次反送中運動，最大得益者是香港商界，他們當中的稍有良知者，即使不能夠在香港公開支持運動，亦應在國際上或不公開情況下支持運動，「呢啲都做唔到，真係狼心狗肺。香港人絕不原諒你哋。」

他提到，香港商界原本對草案反響相當強烈，後來種種原因「收咗聲」，「唔緊要我哋民主運動繼續向前，香港年輕人企出來在前面，對抗這政權，要求將法案收起。」最後亦令法案凍結。

練乙錚指出，香港商界作為反送中運動最大得益者，「在中聯辦、港澳辦吹雞之下，都出聲明反對這場運動，實在上佢哋做法相當令人齒冷。」練認為，商界如果「低頭」、「打壓運動」、「成為幫兇」，「係對唔住這場運動，是食緊人血饅頭。」

練乙錚希望，香港商界「稍有良知者」，「就算唔能夠在香港公開支持運動，我哋希望你哋盡量在唔公開情況下、在國際上支持這場運動，你哋完全可以做得到，呢啲都做唔到，真係狼心狗肺。香港人絕不原諒你哋。」

同場的立法會前議員、大律師吳靄儀指出，很開心學生重新注視國際關係，在 1997 年之前，她亦馬不停蹄在歐美說香港故事，很高興這一代人繼續說香港故事，「今次反送中是什麼人闖出來的禍？就是無國際視野，只知道國家領導人的行政長官。」

817
818

講得岩呀，冇班後生企出黎過撚左啦

成班商家食屎啦

太古

牛奶公司 美心集團，所有中資